譚惠珠倡設暴亂特別法庭 指彭定康靠香港話題刷存在感

基本法委員會副主任譚惠珠表示，《禁止蒙面規例》是止暴制亂的一把利器，有助於警方執法。她又說，過去4個多月，警方拘捕很多人，法庭積壓大量案件，需要排期審理，認為香港可以借鑑外國一些做法，例如成立「暴亂特別法庭」，專門審理這段時間的案件。

譚惠珠接受內地傳媒專訪，據新華社的報道，她回應訂立《禁止蒙面規例》是否違法時表示，人大常委會在香港回歸前，已通過決議決定吸收《緊急情況規例條例》，成為香港特區的法律。

在回歸後，有關法律的約束力亦經過特區的立法機關確認，根據有關條例，行政長官會同行政會議在香港出現屬緊急或危害公安的情況下，可訂立任何認為合乎公眾利益的規例。

她又說，有關規例屬於先訂立、後審議的附屬法例，相信在立法會復會後，有理智、負責任的議員都會支援，法例一定能獲得通過。

另外，對於前港督彭定康接受英國傳媒訪問時，形容特區政府制訂《禁止蒙面規例》是瘋狂之舉，譚惠珠認為，證明彭定康在英國已是過氣政客，需要靠香港話題刷存在感，又指英國早已訂立反蒙面法，應對抗議示威和騷亂，批評彭定康的說法是典型的雙重標準。

英國刪撚左10世啦 係咪弱智呢件老妖怪

呢條友真係唔知佢對香港有咩作為
似住係人大啲咩委員就扮哂野咁
見到佢笑騎騎個樣直情想反胃

譚惠珠靠香港話題刷存在感

不如你話侵侵刷存在感
知唔知人地高LEVEL過你幾多
係極權下既寄生蟲

話人地過氣政客
佢自己先係過氣政客，根本無貢獻
彭定康d文獻仲大把人參考緊

咁一定唔夠689黎啦

兩姓家奴

1990年7月，《壹週刊》揭發譚惠珠身為交通諮詢委員會主席，竟然擁有從事的士牌炒賣活動的「先達的士公司」股份，而且未有申報該利益。由於事件涉及利益衝突[10][11]，更因事件被無綫新聞跟進，而向無綫主席邵逸夫申訴，掀起一場干預新聞自由風波[12]，令當時港英政府逐漸與她疏遠，事件成了她政治生涯轉捩點。1991年，譚惠珠不再獲委任為行政局議員、立法局議員及交通諮詢委員會主席，最後因誠信破產而一度被迫淡出政壇。[13]

到1990年代後，譚惠珠言行變為極親中共

呢條撚樣幾時死，與香港為敵，相由心生

就係夠畜生垃圾 支那先鐘意

炒的士牌既過氣政客靠香港問題刷存在感

前港督 前BBC 主席 前保守黨主席 前歐盟對外專員 北愛事件主將 羅馬教廷傳媒顧問

現任上議院議員＋牛津校長

咁既CV 其實係唔洗擦存在感

你估人地係你喱d奶共垃圾咩 共產黨當你condom咋 仲係度自high 沖出黎

過氣政客靠奶共翻生

譚惠珠在中國已是過氣政客，需要靠香港話題刷存在感

講還講唔好俾相

隻痰餵豬咪又不斷借香港刷存在感

根本一早就想投共

似係啖胃豬借彭定康搵存在感